\documentclass[11pt]{article}

    \usepackage[breakable]{tcolorbox}
    \usepackage{parskip} % Stop auto-indenting (to mimic markdown behaviour)
    

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % Maintain compatibility with old templates. Remove in nbconvert 6.0
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionFormat{nocaption}{}
    \captionsetup{format=nocaption,aboveskip=0pt,belowskip=0pt}

    \usepackage{float}
    \floatplacement{figure}{H} % forces figures to be placed at the correct location
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro

    \usepackage{iftex}
    \ifPDFTeX
        \usepackage[T1]{fontenc}
        \IfFileExists{alphabeta.sty}{
              \usepackage{alphabeta}
          }{
              \usepackage[mathletters]{ucs}
              \usepackage[utf8x]{inputenc}
          }
    \else
        \usepackage{fontspec}
        \usepackage{unicode-math}
    \fi

    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range
    \makeatletter % fix for old versions of grffile with XeLaTeX
    \@ifpackagelater{grffile}{2019/11/01}
    {
      % Do nothing on new versions
    }
    {
      \def\Gread@@xetex#1{%
        \IfFileExists{"\Gin@base".bb}%
        {\Gread@eps{\Gin@base.bb}}%
        {\Gread@@xetex@aux#1}%
      }
    }
    \makeatother
    \usepackage[Export]{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size
    \adjustboxset{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}

    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    % The default LaTeX title has an obnoxious amount of whitespace. By default,
    % titling removes some of it. It also provides customization options.
    \usepackage{titling}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage{array}     % table support for pandoc >= 2.11.3
    \usepackage{calc}      % table minipage width calculation for pandoc >= 2.11.1
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    \usepackage{mathrsfs}
    

    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}
    \definecolor{ansi-default-inverse-fg}{HTML}{FFFFFF}
    \definecolor{ansi-default-inverse-bg}{HTML}{000000}

    % common color for the border for error outputs.
    \definecolor{outerrorbackground}{HTML}{FFDFDF}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatibility definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    \let\Oldtex\TeX
    \let\Oldlatex\LaTeX
    \renewcommand{\TeX}{\textrm{\Oldtex}}
    \renewcommand{\LaTeX}{\textrm{\Oldlatex}}
    % Document parameters
    % Document title
    \title{Tarea 8}
    \author{Oscar Mellado Bustos}
    \date{9 de Mayo del 2022}
    
    
    
% Pygments definitions
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\@namedef{PY@tok@w}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.61,0.40,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@k}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@o}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ow}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ne}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.80,0.25,0.22}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nv}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@no}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.46,0.46,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ni}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@na}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.41,0.47,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nt}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sd}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@si}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@se}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.36,0.12}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ss}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sx}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@m}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gh}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gu}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.52,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.89,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ge}{\let\PY@it=\textit}
\@namedef{PY@tok@gs}{\let\PY@bf=\textbf}
\@namedef{PY@tok@gp}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@go}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@err}{\def\PY@bc##1{{\setlength{\fboxsep}{\string -\fboxrule}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}}
\@namedef{PY@tok@kc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kd}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kr}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@bp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@fm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vg}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sa}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@dl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s2}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s1}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@il}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mo}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ch}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cm}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cpf}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c1}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cs}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % For linebreaks inside Verbatim environment from package fancyvrb. 
    \makeatletter
        \newbox\Wrappedcontinuationbox 
        \newbox\Wrappedvisiblespacebox 
        \newcommand*\Wrappedvisiblespace {\textcolor{red}{\textvisiblespace}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationsymbol {\textcolor{red}{\llap{\tiny$\m@th\hookrightarrow$}}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationindent {3ex } 
        \newcommand*\Wrappedafterbreak {\kern\Wrappedcontinuationindent\copy\Wrappedcontinuationbox} 
        % Take advantage of the already applied Pygments mark-up to insert 
        % potential linebreaks for TeX processing. 
        %        {, <, #, %, $, ' and ": go to next line. 
        %        _, }, ^, &, >, - and ~: stay at end of broken line. 
        % Use of \textquotesingle for straight quote. 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatspecials {% 
            \def\PYGZus{\discretionary{\char`\_}{\Wrappedafterbreak}{\char`\_}}% 
            \def\PYGZob{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\{}{\char`\{}}% 
            \def\PYGZcb{\discretionary{\char`\}}{\Wrappedafterbreak}{\char`\}}}% 
            \def\PYGZca{\discretionary{\char`\^}{\Wrappedafterbreak}{\char`\^}}% 
            \def\PYGZam{\discretionary{\char`\&}{\Wrappedafterbreak}{\char`\&}}% 
            \def\PYGZlt{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\<}{\char`\<}}% 
            \def\PYGZgt{\discretionary{\char`\>}{\Wrappedafterbreak}{\char`\>}}% 
            \def\PYGZsh{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\#}{\char`\#}}% 
            \def\PYGZpc{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\%}{\char`\%}}% 
            \def\PYGZdl{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\$}{\char`\$}}% 
            \def\PYGZhy{\discretionary{\char`\-}{\Wrappedafterbreak}{\char`\-}}% 
            \def\PYGZsq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\textquotesingle}{\textquotesingle}}% 
            \def\PYGZdq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\"}{\char`\"}}% 
            \def\PYGZti{\discretionary{\char`\~}{\Wrappedafterbreak}{\char`\~}}% 
        } 
        % Some characters . , ; ? ! / are not pygmentized. 
        % This macro makes them "active" and they will insert potential linebreaks 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatpunct {% 
            \lccode`\~`\.\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\.}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\.}}}% 
            \lccode`\~`\,\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\,}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\,}}}% 
            \lccode`\~`\;\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\;}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\;}}}% 
            \lccode`\~`\:\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\:}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\:}}}% 
            \lccode`\~`\?\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\?}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\?}}}% 
            \lccode`\~`\!\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\!}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\!}}}% 
            \lccode`\~`\/\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\/}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\/}}}% 
            \catcode`\.\active
            \catcode`\,\active 
            \catcode`\;\active
            \catcode`\:\active
            \catcode`\?\active
            \catcode`\!\active
            \catcode`\/\active 
            \lccode`\~`\~ 	
        }
    \makeatother

    \let\OriginalVerbatim=\Verbatim
    \makeatletter
    \renewcommand{\Verbatim}[1][1]{%
        %\parskip\z@skip
        \sbox\Wrappedcontinuationbox {\Wrappedcontinuationsymbol}%
        \sbox\Wrappedvisiblespacebox {\FV@SetupFont\Wrappedvisiblespace}%
        \def\FancyVerbFormatLine ##1{\hsize\linewidth
            \vtop{\raggedright\hyphenpenalty\z@\exhyphenpenalty\z@
                \doublehyphendemerits\z@\finalhyphendemerits\z@
                \strut ##1\strut}%
        }%
        % If the linebreak is at a space, the latter will be displayed as visible
        % space at end of first line, and a continuation symbol starts next line.
        % Stretch/shrink are however usually zero for typewriter font.
        \def\FV@Space {%
            \nobreak\hskip\z@ plus\fontdimen3\font minus\fontdimen4\font
            \discretionary{\copy\Wrappedvisiblespacebox}{\Wrappedafterbreak}
            {\kern\fontdimen2\font}%
        }%
        
        % Allow breaks at special characters using \PYG... macros.
        \Wrappedbreaksatspecials
        % Breaks at punctuation characters . , ; ? ! and / need catcode=\active 	
        \OriginalVerbatim[#1,codes*=\Wrappedbreaksatpunct]%
    }
    \makeatother

    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{HTML}{303F9F}
    \definecolor{outcolor}{HTML}{D84315}
    \definecolor{cellborder}{HTML}{CFCFCF}
    \definecolor{cellbackground}{HTML}{F7F7F7}
    
    % prompt
    \makeatletter
    \newcommand{\boxspacing}{\kern\kvtcb@left@rule\kern\kvtcb@boxsep}
    \makeatother
    \newcommand{\prompt}[4]{
        {\ttfamily\llap{{\color{#2}[#3]:\hspace{3pt}#4}}\vspace{-\baselineskip}}
    }
    

    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

\begin{document}
    
    \maketitle
    
    \hypertarget{tarea-8}{%
\subsection*{Tarea 8}\label{tarea-8}}

\hypertarget{problema-1}{%
\subsubsection*{Problema 1:}\label{problema-1}}

Importo la librería random y en especial su método randint, en la
función main defino un arreglo vacío, con un bucle for recorre los
numero menores a 10, dentro del bucle voy añadiendo conjuntos vacíos al
arreglo matrix, con otro bucle for voy rellenando los subconjuntos con
10 números aleatorios. Para imprimir la matriz de una forma más estética
con dos bucles for recorro cada elemento de la matriz y con una sintaxis
parecida a la del lenguaje c voy imprimiendo por pantalla cada elemento
sin salto de línea, cuando sale del segundo bucle es que ya termino con
esa fila, entonces imprime un salto de línea para seguir con la
siguiente fila.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{random} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{randint}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{matrix} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}

    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n}{matrix}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{k}{for} \PY{n}{j} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{randint}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

    \PY{k}{for} \PY{n}{fila} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{matrix}\PY{p}{:}
        \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{fila}\PY{p}{:}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}4d}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{col}\PY{p}{,} \PY{n}{end}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{p}{)}


\PY{k}{if} \PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}name\PYZus{}\PYZus{}} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}\PYZus{}main\PYZus{}\PYZus{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}
    \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
\newpage

    \hypertarget{problema-2}{%
\subsubsection*{Problema 2:}\label{problema-2}}

En la función main se define el arreglo matrix vacío y lo voy llenando
con subarreglos con números aleatorios que están entre el 1 y el 100,
con un for que me recorra los números de 0 al 4, si el iterable en
módulo de 2 es distinto de 1 va a llenar la fila donde con ceros.
Termino imprimiendo la matriz con las filas 0, 2 y 4 llenas de ceros.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{random} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{randint}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{matrix} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}

    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n}{matrix}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{k}{for} \PY{n}{\PYZus{}} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{randint}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{k}{if} \PY{n}{i} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{!=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}
            \PY{k}{for} \PY{n}{j} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{j}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}

    \PY{k}{for} \PY{n}{fila} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{matrix}\PY{p}{:}
        \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{fila}\PY{p}{:}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}4d}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{col}\PY{p}{,} \PY{n}{end}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{p}{)}


\PY{k}{if} \PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}name\PYZus{}\PYZus{}} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}\PYZus{}main\PYZus{}\PYZus{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}
    \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{problema-3}{%
\subsubsection*{Problema 3:}\label{problema-3}}

Se importa la librería random, se llena una matriz con números
aleatorios, recorro la matriz en sus dos dimensiones y si el índice de
la columna en el módulo de 2 es distinto de 1 guardo en esa coordenada
un 0, con este algoritmo voy llenando cada columna con ceros, para
terminar imprimo la matriz.
\newpage

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{random} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{randint}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{matrix} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}

    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n}{matrix}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{k}{for} \PY{n}{\PYZus{}} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{randint}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{k}{for} \PY{n}{j} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{k}{if} \PY{n}{j} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{!=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}
                \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{j}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}

    \PY{k}{for} \PY{n}{fila} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{matrix}\PY{p}{:}
        \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{fila}\PY{p}{:}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}4d}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{col}\PY{p}{,} \PY{n}{end}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{p}{)}

\PY{k}{if} \PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}name\PYZus{}\PYZus{}} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}\PYZus{}main\PYZus{}\PYZus{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}
    \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{problema-4}{%
\subsubsection*{Problema 4:}\label{problema-4}}

Defino la función sumaFila que recibe una matriz y un número que es el
índice de la fila que se desea sumar. Dentro de la función se verifica
si el segundo parámetro ingresado está entre el rango de la longitud de
la matriz, se inicializa una variable suma que contiene el número 0 para
con un bucle for ir le sumando cada elemento de la fila. En la función
main se reciben las entradas que son la cantidad de filas y columnas que
quiera el usuario, se genera una matriz con las dimensiones que
especificó el usuario y números aleatorios en sus filas y columnas, se
imprime la matriz con sus filas numeradas en su parte izquierda y se
imprime la suma de la fila 1 en la matriz.
\newpage

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{random} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{randint}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{sumaFila}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{:} \PY{n+nb}{list}\PY{p}{,} \PY{n}{index}\PY{p}{:} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{if} \PY{n}{index} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{l+m+mi}{0} \PY{o+ow}{and} \PY{n}{index} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{El indice ingresado esta fuera de rango}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{exit}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}

    \PY{n}{suma} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
    \PY{k}{try}\PY{p}{:}
        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{index} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{:}
            \PY{n}{suma} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{i}
        \PY{k}{return} \PY{n}{suma}
    \PY{k}{except}\PY{p}{:}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Error: Debes ingresar una lista}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{try}\PY{p}{:}
        \PY{n}{fil} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{input}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Filas: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{col} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{input}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Columnas: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{matrix} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{fil}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{matrix}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
            \PY{k}{for} \PY{n}{\PYZus{}} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{col}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{randint}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{fil}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{i} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}2d}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{i}\PY{p}{,} \PY{n}{end}\PY{o}{=}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{ |}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
            \PY{n}{i} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
            \PY{k}{for} \PY{n}{j} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{:}
                \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}4d}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{j}\PY{p}{,} \PY{n}{end}\PY{o}{=}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{p}{)}

        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+sa}{f}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{La suma de la fila 1 es: }\PY{l+s+si}{\PYZob{}}\PY{n}{sumaFila}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{l+s+si}{\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
    \PY{k}{except}\PY{p}{:}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Error: Las entradas deben ser números}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}


\PY{k}{if} \PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}name\PYZus{}\PYZus{}} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}\PYZus{}main\PYZus{}\PYZus{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}
    \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
\newpage

    \hypertarget{problema-5}{%
\subsubsection*{Problema 5:}\label{problema-5}}

Importo las librerías correspondientes para la generación de números
aleatorios, defino la función sumaColm que recibe una matriz y un número
que representa el índice que la columna que se desea sumar, se comprueba
que el segundo parámetro es entre 0 y la longitud del arreglo, defino la
variable suma a la que se le va sumado los elementos de una columna que
especifica el segundo parámetro de la función, para eso dentro de un
bucle for que recorre números del 0 a la longitud de la matriz se le va
sumando a la variable suma la el elemento de la matriz en el índice de
las filas que va iterando y el índice de las columnas que se ingresa por
parámetro, se retorna la suma. En la función main se reciben las
entradas que son el número de filas y de columnas que necesite el
usuario, se forma y llena una matriz de números aleatorios, después se
imprime la matriz con las columnas y las filas numeradas en la parte de
arriba y en la parte izquierda de la matriz, termino imprimiendo la suma
de la columna 2 de la matriz.
\newpage

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{random} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{randint}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{sumaColm}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{:} \PY{n+nb}{list}\PY{p}{,} \PY{n}{index}\PY{p}{:} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{if} \PY{n}{index} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{l+m+mi}{0} \PY{o+ow}{and} \PY{n}{index} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{El indice ingresado esta fuera de rango}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n}{exit}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}

    \PY{n}{suma} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
    \PY{k}{try}\PY{p}{:}
        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{suma} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{index}\PY{p}{]}
        \PY{k}{return} \PY{n}{suma}
    \PY{k}{except}\PY{p}{:}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Error: Debes ingresar una lista}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}


\PY{k}{def} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{try}\PY{p}{:}
        \PY{n}{fil} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{input}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Filas: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{col} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{input}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Columnas: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{matrix} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{fil}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{matrix}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
            \PY{k}{for} \PY{n}{\PYZus{}} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{col}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{randint}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{ }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,} \PY{n}{end}\PY{o}{=}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{col}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}4d}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{end}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}\PYZhy{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{+} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZhy{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{*} \PY{n}{col} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}

        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{fil}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{i} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}2d}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{i}\PY{p}{,} \PY{n}{end}\PY{o}{=}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{ |}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
            \PY{n}{i} \PY{o}{\PYZhy{}}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
            \PY{k}{for} \PY{n}{j} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{:}
                \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}4d}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{j}\PY{p}{,} \PY{n}{end}\PY{o}{=}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{p}{)}

        \PY{n}{col} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{2}

        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+sa}{f}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{La suma de la columna }\PY{l+s+si}{\PYZob{}}\PY{n}{col}\PY{l+s+si}{\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{ es: }\PY{l+s+si}{\PYZob{}}\PY{n}{sumaColm}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{,} \PY{n}{col}\PY{p}{)}\PY{l+s+si}{\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
    \PY{k}{except}\PY{p}{:}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Error: Las entradas deben ser números}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}

\PY{k}{if} \PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}name\PYZus{}\PYZus{}} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}\PYZus{}main\PYZus{}\PYZus{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}
    \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{problema-6}{%
\subsubsection*{Problema 6:}\label{problema-6}}

Defino la función cantUnos que me va a contar la cantidad de unos en una
matriz que se ingresa por parámetro, se define la cantidad de unos igual
a 0 y se va recorriendo cada fila y columna de la matriz, si encuentra
un uno le suma 1 a la variable de cantidad. Cuando terminan los bucles
se retorna la variable cant. En la función main le solicito al usuario
la cantidad de filas y de columnas que necesita para generar la matriz
con números aleatorios, imprimo la matriz y el resultado de evaluar la
matriz en la función para contar unos.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{random} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{randint}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{cantUnos}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{:} \PY{n+nb}{list}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{cant} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
    \PY{k}{for} \PY{n}{fila} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{matrix}\PY{p}{:}
        \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{fila}\PY{p}{:}
            \PY{k}{if} \PY{n}{col} \PY{o}{==} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{:}
                \PY{n}{cant} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}
    \PY{k}{return} \PY{n}{cant}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{try}\PY{p}{:}
        \PY{n}{fil} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{input}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Filas: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{col} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{input}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Columnas: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{matrix} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{fil}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{matrix}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
            \PY{k}{for} \PY{n}{\PYZus{}} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{col}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{randint}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

        \PY{k}{for} \PY{n}{fila} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{matrix}\PY{p}{:}
            \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{fila}\PY{p}{:}
                \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}4d}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{col}\PY{p}{,} \PY{n}{end}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{p}{)}

        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+sa}{f}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{La matriz tiene }\PY{l+s+si}{\PYZob{}}\PY{n}{cantUnos}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{)}\PY{l+s+si}{\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{ números 1}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}

    \PY{k}{except}\PY{p}{:}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Error: Las entradas deben ser números}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}

\PY{k}{if} \PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}name\PYZus{}\PYZus{}} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}\PYZus{}main\PYZus{}\PYZus{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}
    \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
\newpage

    \hypertarget{problema-7}{%
\subsubsection*{Problema 7:}\label{problema-7}}

Defino la función que me va a indicar el índice de la columna que sume
el mayor número, dentro de la función empiezo definiendo un arreglo
vacío donde se van a guardar las sumas de las distintas columnas, en
relación a la manera más común de recorrer una matriz, es decir recorrer
todos los elementos de una fila para seguir con la siguiente en el
código se hace lo opuesto se recorren los elementos de toda una columna
para seguir con la siguiente, de esta forma se van sumando los elementos
de cada columna y se van guardando en el arreglo sumas, terminando la
función retorno el índice del número mayor del arreglo. En la función
main se le solicita al usuario las dimensiones de la matriz que se llena
con números aleatorios, se imprime por pantalla la matriz se guarda en
la variable a el retorno de la función
elIndiceDeLaColumnaConLaSumaMayor() para imprimir la variable a.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{random} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{randint}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{elIndiceDeLaColumnaConLaSumaMayor}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{:} \PY{n+nb}{list}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{sumas} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
    \PY{k}{for} \PY{n}{j} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{n}{suma} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{suma} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{j}\PY{p}{]}
        \PY{n}{sumas}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{suma}\PY{p}{)}

    \PY{k}{return} \PY{n}{sumas}\PY{o}{.}\PY{n}{index}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{max}\PY{p}{(}\PY{n}{sumas}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{try}\PY{p}{:}
        \PY{n}{fil} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{input}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Filas: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{col} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{input}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Columnas: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{matrix} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{fil}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{matrix}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
            \PY{k}{for} \PY{n}{\PYZus{}} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{col}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{randint}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

        \PY{k}{for} \PY{n}{fila} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{matrix}\PY{p}{:}
            \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{fila}\PY{p}{:}
                \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}4d}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{col}\PY{p}{,} \PY{n}{end}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{p}{)}

        \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{n}{elIndiceDeLaColumnaConLaSumaMayor}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{)}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+sa}{f}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{El indice de la columna con la suma más alta es: }\PY{l+s+si}{\PYZob{}}\PY{n}{a}\PY{l+s+si}{\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}

    \PY{k}{except}\PY{p}{:}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Error: Las entradas deben ser números}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}

\PY{k}{if} \PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}name\PYZus{}\PYZus{}} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}\PYZus{}main\PYZus{}\PYZus{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}
    \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{problema-8}{%
\subsubsection*{Problema 8:}\label{problema-8}}

Defino la función que me retorna el índice de la fila con la suma más
alta de sus elementos, inicializo un arreglo sumas que está vacío,
recorro de forma normal la matriz que ingresa por parámetro de la
función, dentro del primer bucle y antes del segundo se define una
variable suma igual a 0, a la que se le va a ir sumando los elementos de
una fila, cuando termina de sumar la fila agrega la variable suma al
arreglo de sumas, por último se retorna el índice de donde se encuentra
la suma más alta. En la función main se le solicita al usuario las
dimensiones de la matriz que se llena con números aleatorios, se imprime
la matriz y se guarda en la variable a el retorno de la función
elIndiceDeLaFilaConLaSumaMayor() para imprimir por pantalla la variable
a.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{random} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{randint}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{elIndiceDeLaFilaConLaSumaMayor}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{:} \PY{n+nb}{list}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{sumas} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
    \PY{k}{for} \PY{n}{fila} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{matrix}\PY{p}{:}
        \PY{n}{suma} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}
        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{fila}\PY{p}{:}
            \PY{n}{suma} \PY{o}{+}\PY{o}{=} \PY{n}{i}
        \PY{n}{sumas}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{suma}\PY{p}{)}

    \PY{k}{return} \PY{n}{sumas}\PY{o}{.}\PY{n}{index}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{max}\PY{p}{(}\PY{n}{sumas}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{try}\PY{p}{:}
        \PY{n}{fil} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{input}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Filas: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{col} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{input}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Columnas: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{matrix} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{fil}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{matrix}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
            \PY{k}{for} \PY{n}{\PYZus{}} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{col}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{randint}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

        \PY{k}{for} \PY{n}{fila} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{matrix}\PY{p}{:}
            \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{fila}\PY{p}{:}
                \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}4d}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{col}\PY{p}{,} \PY{n}{end}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{p}{)}

        \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{n}{elIndiceDeLaFilaConLaSumaMayor}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{)}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+sa}{f}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{El indice de la fila con la suma más alta es: }\PY{l+s+si}{\PYZob{}}\PY{n}{a}\PY{l+s+si}{\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}

    \PY{k}{except}\PY{p}{:}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Error: Las entradas deben ser números}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}

\PY{k}{if} \PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}name\PYZus{}\PYZus{}} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}\PYZus{}main\PYZus{}\PYZus{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}
    \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{problema-9}{%
\subsubsection*{Problema 9:}\label{problema-9}}

Defino la función mayor que recibe una matriz, guardo en la variable
mayor el dato que esta guardado en las coordenadas (0, 0) de la matriz,
también guardo las coordenadas del elemento en un arreglo, recorro de
manera regular la matriz y voy comparando si la variable mayor es mayor
a cada elemento de la matriz, si lo es en la variable mayor se guarda el
elemento que cumplio con la condición y se guardan sus coordenadas,
cuando terminan los bucles se retornan las coordenadas del número mayor.
En la función main se solicita por entrada estándar las dimensiones de
la matriz y se rellena la matriz con números aleatorios, en la variable
c se guarda la tupla de las coordenadas del número mayor de la matriz,
para luego imprimir la variable c por pantalla.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{random} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{randint}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{mayor}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{:} \PY{n+nb}{list}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{mayor} \PY{o}{=} \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
    \PY{n}{coord} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{k}{for} \PY{n}{j} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{k}{if} \PY{n}{mayor} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{j}\PY{p}{]}\PY{p}{:}
                \PY{n}{mayor} \PY{o}{=} \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{j}\PY{p}{]}
                \PY{n}{coord}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{i}
                \PY{n}{coord}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{j}
    \PY{k}{return} \PY{p}{(}\PY{n}{coord}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{coord}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{)}


\PY{k}{def} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{try}\PY{p}{:}
        \PY{n}{fil} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{input}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Filas: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{col} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{input}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Columnas: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{matrix} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{fil}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{matrix}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
            \PY{k}{for} \PY{n}{\PYZus{}} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{col}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{randint}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

        \PY{k}{for} \PY{n}{fila} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{matrix}\PY{p}{:}
            \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{fila}\PY{p}{:}
                \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}4d}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{col}\PY{p}{,} \PY{n}{end}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{p}{)}

        \PY{n}{c} \PY{o}{=} \PY{n}{mayor}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{)}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+sa}{f}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{El número mayor es el }\PY{l+s+si}{\PYZob{}}\PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{c}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{c}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{l+s+si}{\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{ en las coordenadas }\PY{l+s+si}{\PYZob{}}\PY{n}{c}\PY{l+s+si}{\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}

    \PY{k}{except}\PY{p}{:}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Error: Las entradas deben ser números}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}

\PY{k}{if} \PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}name\PYZus{}\PYZus{}} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}\PYZus{}main\PYZus{}\PYZus{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}
    \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \hypertarget{problema-10}{%
\subsubsection*{Problema 10:}\label{problema-10}}

Defino la función menor que recibe una matriz, guardo en la variable
menor el dato que esta guardado en las coordenadas (0, 0) de la matriz,
también guardo las coordenadas del elemento en un arreglo, recorro de
manera regular la matriz y voy comparando si la variable menor es menor
a cada elemento de la matriz, si lo es en la variable menor se guarda el
elemento que cumplio con la condición y se guardan sus coordenadas,
cuando terminan los bucles se retornan las coordenadas del número menor.
En la función main se solicita por entrada estándar las dimensiones de
la matriz y se rellena la matriz con números aleatorios, en la variable
c se guarda la tupla de las coordenadas del número menor de la matriz,
para luego imprimir la variable c por pantalla.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{ }{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k}{def} \PY{n+nf}{menor}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{:} \PY{n+nb}{list}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{menor} \PY{o}{=} \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
    \PY{n}{coord} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
    \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
        \PY{k}{for} \PY{n}{j} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{k}{if} \PY{n}{menor} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{j}\PY{p}{]}\PY{p}{:}
                \PY{n}{menor} \PY{o}{=} \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{j}\PY{p}{]}
                \PY{n}{coord}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{i}
                \PY{n}{coord}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{j}
    \PY{k}{return} \PY{p}{(}\PY{n}{coord}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{coord}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{)}


\PY{k}{def} \PY{n+nf}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{k}{try}\PY{p}{:}
        \PY{n}{fil} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{input}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Filas: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{col} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{input}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Columnas: }\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
        \PY{n}{matrix} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{p}{]}
        \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{fil}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{matrix}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
            \PY{k}{for} \PY{n}{\PYZus{}} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n}{col}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                \PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{randint}\PY{p}{(}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

        \PY{k}{for} \PY{n}{fila} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{matrix}\PY{p}{:}
            \PY{k}{for} \PY{n}{col} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{fila}\PY{p}{:}
                \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}4d}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{col}\PY{p}{,} \PY{n}{end}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
            \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{p}{)}

        \PY{n}{c} \PY{o}{=} \PY{n}{menor}\PY{p}{(}\PY{n}{matrix}\PY{p}{)}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+sa}{f}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}n}\PY{l+s+s2}{El número menor es el }\PY{l+s+si}{\PYZob{}}\PY{n}{matrix}\PY{p}{[}\PY{n}{c}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{p}{[}\PY{n}{c}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{l+s+si}{\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{ en las coordenadas }\PY{l+s+si}{\PYZob{}}\PY{n}{c}\PY{l+s+si}{\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}

    \PY{k}{except}\PY{p}{:}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Error: Las entradas deben ser números}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}

\PY{k}{if} \PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}name\PYZus{}\PYZus{}} \PY{o}{==} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZus{}\PYZus{}main\PYZus{}\PYZus{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}
    \PY{n}{main}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
\end{document}
